其實點解簽名就等於有法律效力？

我求其亂簽一個名，有咩證據證明份野係我簽？

求解答

法律上 只要你簽既時候 係唔情願 被逼
或者有隱藏條款（誤導成份）好似就可以無效

利申 非法律狗 只係讀過crime

咁點證明係我簽？

睇下你簽既時侯，有無第三者在場囉，有既對方咪可以做證，證明份野係你簽。但如果無人做證。大部分情況都係舉證失敗，咪證明唔到份野係你簽囉。

最好有咩問返律師意見啦。

咁就算有第三者係度，都可以係夾口供咁屈我。

簽名只係作為證據 去attempt to prove your consent
並唔係最後結果，最後結果要等官判，睇晒所有呈堂證供
簽名本身如果係under Duress (e.g. 十鳩幾個人圍住你逼你簽) 咁就唔洗講係無效

個key word 係 Consent /intention to create legally binding relationship
只要prove到有，唔理你係咪簽名，口號答應都可以計

證明你簽，一般都係筆跡對比，或其他環境證供/在場證人
所以你去律師樓簽買賣樓既協議，律師就係簽名既證人
簽遺囑，有d要有第三者見證

你咁諗無錯。 但一般證人在庭宣誓或誓章都均有法律效力，發假誓都幾嚴重。我諗一般人唔會咁冒險咁做。

正確，所以呢個係睇個法律制度能唔能夠分辨出真假證據/供詞，係法庭上屈鳩你 就＝ Perjury, 好撚大罪

Perjury is the intentional act of swearing a false oath or falsifying an affirmation to tell the truth, whether spoken or in writing, concerning matters material to an official proceeding.

同埋官係睇 民事既證據標準: on the balance of probabilities
Is it more likely than not the signature is in fact made by [You] (the signor)?

我簽第二個名就做唔到對比

筆跡專家話係就係

只可以話，一般好少話單睇有個名係上面就當計數，
例如佢會傳召晒所有人上庭，同個官解釋來龍去脈，呢個時候律師就出場，有時會chok到條友，e.g. 前言不對後語，事情序述出錯，又或者challenge證人可信度

上庭果時咪會要你簽返同一個名做對比

大陸黎講就係，香港就少d會咁，除非真係冇晒其他辦法

咁舉例: 撞車之後簽嘅賠償協議書
要身份證號碼加簽名
點解當事人可以咁相信以張紙有法律效力？

唔肯定，冇係香港律師樓搞過筆跡野，但應該就唔係，一般係事前send十幾份文件 比筆跡鑑定專家，做一堆對比先

PS: 一般客人買賣其實好少會搞到咁複雜要驗筆跡, 多d係under business context, 不過大陸都幾興咁做

佢有冇scan你份身份證？再係上面簽名？
咁你都會明，就係佢唔會無啦啦
1. 大家有證據證明撞車
2. 無啦啦佢有你個身份證仲要scan埋
3. 又有你個「簽名」
4. 佢又冇告你，而件事貌似因為個agreement而settle左

呢d points你同個路人講，個路人都可能會信你真係簽左
除非你有其他反駁可以提出

另一條問題，點解以個社會仲會用簽名作為依據？
如果用一個app，輸入曬兩方個人資料，加一組連結住自己身分證既獨有密碼(好似銀行密碼咁)，再以網上查證核實
咁就解決咗好多問題

你要用更複雜既方式一定係得架... 冇人阻你，
但社會/國際有一個phenomenon叫做 'race to the bottom'
即係e.g. 我揀一個服務/國家去搞生意，我梗係想低d legal/regulatory cost，快捷方便，
咁大家就會compete with each others to make less regulations so to attract customers/investors

呢樣野其中一個例子就係apply係2008 global financial crisis前夕

巴打都識幾多野喎

白紙黑字